非本地居民5年走數逾2.3億 強國人藉詞醫療失誤做「院霸」

非本地居民5年走數逾2.3億 強國人藉詞醫療失誤做「院霸」

近日公院醫療體系崩潰成為港人最關注議題。醫管局昨日入稟高院，向一名內地女病人索償600萬，指對方入住醫院3年未付分毫。資料顯示，過去5年醫管局非本港居民撇帳總額達2.3億，有公院醫生指內地人「走數」非單一事件，部份內地病人的家人會以各種理由拒絕接病人出院，甚至投訴醫療程序失誤，令病人繼續留院做「院霸」。

過去5年，公立醫院非本港居民撇帳金額：

2013/14：3,160萬元
2014/15：5,980萬元
2015/16：4,160萬元
2016/17：5,050萬元
2017/18：4,960萬元

公共醫療醫生協會執委馬仲儀表示，內地人在公立醫院接受治療後走數或不願出院非單一事件，估計今次是因家人態度不合作，不安排病人出院又不繳費；加上局方知悉病人的家人正向肇事司機索償，可能若病人獲賠償後，可繳付醫療費。馬又指，過去曾有內地人家人以病人情況未穩定為由拒接病人出院，又有家人以內地無人照顧為由，甚至投訴醫療程序失誤，投訴進行中為由而拒絕出院。她自己也曾遇過內地病人，病情穩定後，不肯出院又不繳費；不過整體院霸仍以港人為多。

據了解，今次是醫管局入稟追討欠款以來，涉及金額最大的個案。因該名老婦屬精神行為無能力病人，需要特殊照顧，不可自行出院，故有關方面正嘗試聯絡該老婦家鄉的療養院，若當地療養院肯接收該老婦，便可安排她離院返回原居地。該老婦的子女偶爾到醫院探望，醫院多次與子女商討有關繳費事宜，但其家人始終沒繳費，醫管局入稟前已經追討欠款一段時間，經評估後認為應透過法律行動追討欠款。據了解，老婦的女兒向涉事的小巴司機追討賠償，包括住院費用。

醫管局晚上回覆傳媒查詢時表示，病人2015年因交通意外入住伊院，其後轉到九龍醫院。醫院一直與病人家屬商討出院安排，亦已入稟法院追討欠款。九龍醫院會按既定機制每3天向其發出臨時帳單，並持續主動與病人家屬商討出院安排。九龍醫院會與相關政府部門緊密聯絡，為病人及其家屬提供適當支援和協助，以便病人盡快出院並清付欠款。

立法會議員郭家麒表示，中聯辦應介入今次事件，「內地依家國富民強，如果中聯辦唔幫手，令國家面目無光，佢（中聯辦）炒樓都賺咁多錢，應該幫吓啲國民，唔可以將病人運回內地休養，係有辱國體」。他又指，基於香港人道立場及道德水平，不能將病人棄之不顧，隨著內地人來港越來越方便，相信未來內地人使用公營醫療服務後走數的情況會越來越多，港人要無奈「硬食」。

最好笑
學生嗰啲學費
牙痛咁聲

屌你交稅用黎幫班咁既垃圾
直接送入儉房啦

大學生學費社會價值<幼稚園高材生派零用錢

大專生拖欠學資處貸款近1.7億元

港府向來提供多項學生資助貸款予專上學生，惟政府數據顯示，本學年的拖欠情況轉趨嚴重。根據教育局提交予立法會的文件，截至本年1月31日，各項專上學生資助計劃總計拖欠款額近1.7億元，總計償還貸款比率為88.95%。
在職家庭及學生資助事務處表示，無法確定個別拖欠還款者拖欠還款的原因，至於聯絡學資處要求延期還款的貸款人，所持的理由主要是經濟困難、繼續修讀全日制課程和患重病。

多到可以做學費全免喎
當然擺返落醫療都ok

好多人好介意咁
但其實真係分別唔大
因為我哋其實一直為支那人提供免費醫療
唔係點會輪到兩三年

推唔起嘅
屌

Push

唔係行動po都推

正苦呢次它識計數。
反正啲中蝈人去香港醫院係咪都係走數，不如乾脆唔收佢哋錢慳返啖氣。

「緊急」香港人絕不能被種族清洗！罷工上街封關！

繼續推

而家仲使做院霸 ? 講明唔撚收錢. 強國人住一世都制啦下話 ?

黑警唔查？

無分別囉咪講緊
唔明咁激動做咩
不嬲都係咁
名義上
同實名上差咁遠咩

明由佢啦。。。

推

屌佢老母

成句野, 只得一個 " 撚 " 字, 有幾激動啊 ? 哥哥仔

變返走數囉
根本冇分別...